疫情擴散近50國 世衛調高全球風險至「非常高」

疫情擴散近50國 世衛調高全球風險至「非常高」

世衛組織秘書長譚德塞今天宣布，將2019年冠狀病毒全球風險提升為「非常高」。(Getty Images)
世界衛生組織今天宣布，將2019年冠狀病毒全球風險提升為「非常高」，說明目前在中國以外有49國出現病毒感染案例，愈來愈多國家受影響現象相當令人關注。

影片來源：YouTube USA Today

世衛組織秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）今天下午出席日內瓦記者會，說明2019年冠狀病毒（COVID-19，武漢肺炎）疫情最新情況時做以上宣布 。

譚德塞表示，截至今天上午，中國向世衛組織（WHO）報告了7萬8959個病例，其中死亡2791例，雖然過去24小時中國新增329病例，是一個多月以來的最低數量。但在中國境外，目前在49個國家共有4351例病例，死亡67例。

他表示，最近幾天愈來愈多國家出現病例，相當令人關注，世衛流行病學家監測這些發展，現在已將病毒全球風險自「高」提升至「非常高」，向全球發出更強警訊。

但世衛強調，目前大多數病例仍可追溯到已知的接觸者或病例群，尚無證據表明病毒正在社區中廣泛傳播。

世衛公布昨天丹麥，愛沙尼亞，立陶宛，荷蘭都出現首例，而所有這些案例都與義大利有關。另表示全球正在開發多種疫苗，其中數種治療劑正在臨床試驗中，預計幾週內可以取得初步成果。

譚德塞成功爭取

咪多得你囉，一味叫人唔洗驚 唔好做歧視性措施，
咁你做乜撚野世衛呀 ，執撚左佢啦，改做中國衛生部啦仆街

尚無證據表明病毒正在社區中廣泛傳播
燈到就黎有

呢條友真係要上斷頭台

成個世界俾你玩死

應該好快俾其他國家提出落台換人

到時主席位都冇埋 支那又唔洗養多個傻鳩 真係兩頭唔到岸

係 director general 總幹事

芝麻堅決反對

收咗咁多錢返非洲做土皇帝啦

1月頭果陣都知非常高啦

1月前

who

結果搵個街邊阿嬸都識得報
洗撚你世衞咩

唔好再遲啲

多謝中國